羅湖懲教所外籍在囚人士計劃挑戰管方 管方已監察

懲教署表示，羅湖懲教所早上有59名在囚人士在飯堂早飯期間，其中21名外籍在囚人士不滿奶茶口味，集體要求即時更換，否則拒絕離開飯堂。懲教人員按程序試味，發覺並無不妥。在區域應變隊支援下，懲教人員發出最後警告後，相關在囚人士陸續離開飯堂。現時該21名在囚人士正被隔離調查，署方會密切監察院所情況，並作適當部署。懲教署表示，羅湖懲教所近日得悉部分外籍在囚人士，計劃在衣食住行各方面挑戰管方，煽動在囚人士情緒，管方監察有關人士，懲教人員會保持高度戒備，防止任何在囚人士利用疫情下的不安情緒，製造事端。

2020-08-04 20:54:25

點解有20幾個外國人

又煽動

懲教署打擊在囚人士非法活動
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
懲教署今日（八月四日）採取行動打擊羅湖懲教所在囚人士非法活動。

羅湖懲教所近日接獲情報，得悉部分外籍在囚人士計劃在衣食住行各方面挑戰管方，煽動在囚人士的情緒。管方隨即監察目標人物的活動情況。

今日上午約九時四十分，五十九名在囚人士在飯堂早飯期間，當中有二十一名外籍在囚人士不滿奶茶的口味，並集體要求即時更換，否則拒絕離開飯堂。懲教人員按既定程序試味，發覺並無不妥。在區域應變隊的支援下，在懲教人員發出最後警告後，相關在囚人士在上午十時三十分陸續離開飯堂。現時該二十一名在囚人士正被隔離調查。署方會密切監察院所情況並作出適當部署。

該署按法例要求為在囚人士提供簡單而有益健康的食物。膳食由合資格的膳食工藝教導員指導下烹調，並由院所管理人員檢查及試味後派發。在囚人士的個人喜好或口味並不會被納入考慮之列。

懲教人員會保持高度戒備，防止任何在囚人士利用現時在囚人士在疫情下的不安情緒，製造事端。

羅湖懲教所是一所中度設防監獄，羈押女性成年在囚人士，主要為定罪在囚人士。

完
2020年8月4日（星期二）
香港時間19時58分

南亞人

故事任佢up
屎水沖奶茶
迫你飲試味
唔飲就淋
打完返倉
邊個知真定假

發放得出嚟咁通常個原因都係流嘅
又話者奶茶只係用嚟借題發揮
仲有犯飲嗰杯同職員試嗰杯唔同好正常

懲教署點都易過警察啦下麻?

其實係抗議煙仔加價

要masala風味？

UST南亞仔講兩句

外藉人士點解唔講明係南亞？